中國女打尖硬闖診症室 星醫生轟：呢度唔係大陸

一名移民新加坡的中國女子近日硬闖一間家庭醫生診所，遭醫生拒絕看診，兩人更互相辱罵。醫生大罵該女子：「這裏不是中國！我們這裏是有規矩的！」該段影片是女子的丈夫Paul Chong上傳到facebook，指「要與大家分享新加坡的醫生有多囂張」，但卻引發網民嘲諷，事件更驚動了當地警方。該段影片今日在內地網站熱傳，引發兩地網民對罵。

該段6分鐘長的影片，Paul Chong的妻子在當日早上帶着一名發高燒的20個月大女兒求診，由於英文理解能力較弱，她又折返診症室要求醫生確認藥物如何服用，但當時診所還有其他病人，她硬闖診症室要求見醫生，卻遭到對方拒絕。該名醫生指女子事後以各種方式辱罵他。Paul Chong則指摘該名醫生，以歧視性的話辱罵他原籍中國的妻子。

醫生駁斥稱，女子沒有按照規矩排隊掛號，就擅闖診症室，還騷擾診所員工。於是他告訴女子：「這裡不是中國！要看醫生是需要按規矩的！」要是她真的有緊急事故，就應該到其他診所或是前往醫院的急症室。

Paul Chong之後從其facebook刪除這段影片，但卻被當地媒體轉載，被迅速瘋傳，在7小時內有6.8萬次點擊率。網民紛紛指斥Paul Chong的妻子無理，除了他們的女兒，診所還有許多病人需要問診，即使真有問題，也應該有禮貌地問診所員工是否能讓醫生先見她，而不是硬闖診症室。

Paul Chong之後4個小時內在facebook發表四則帖文，進一步解釋事件，並要求網民還他公道。他說，妻子是敲了門才進入診症室，而非硬闖。他也指摘醫生歧視中國人，並且沒有醫德，拒絕先醫治孩童。他說，公開影片是要讓人們親眼看到醫生的態度，而他也要醫生公開妻子闖入診症室的閉路電視畫面，否則網民嘲諷他們的言論都是不公平的。

內地網民支持丈夫的意見，認為：「這不是插隊吧？又不是搶在別人前頭或者不排隊直接衝進去。不是看完病還有個問題沒清楚嗎？還是剛離開沒多久又回頭問的，說插隊也太沒概念了。」「這件事想說明甚麼？國人素質差？還是人家素質好？不要扯淡，這件事只能說明人家骨子裡瞧不起中國。」

片：

支那人還要醜化嗎

吹呀？

新加坡去中國化